# Установка postgres

Для установки на os x использовал brew
```
brew install postgres
```

**Создание пользователя**:
Для os x использовал стандартные средства "Системные настройки" -> "Пользователи и группы"

**Создание кластера баз данных**:
```
initdb -U postgres -D /usr/local/var/postgres/ 
```

**Старт сервера**:
```
pg_ctl start -D /usr/local/var/postgres/ -o --port=1234 -l /Users/vfirsov/www/test.log
```

**Cтоп сервера:**
```
pg_ctl stop -D /usr/local/var/postgres/ -m smart
```

* smart - ожидает отключения всех активных клиентов и завершения всех текущих процессов резервного копирования
* fast - Сервер запрещает новые подключения и посылает всем работающим серверным процессам сигнал SIGTERM, в результате чего их транзакции прерываются и сами процессы завершаются
* immediate - Запускает немедленное выключение. Сервер отправляет всем дочерним процессам сигнал SIGQUIT и ждёт их завершения. Если какие-либо из них не завершаются в течение 5 секунд, им посылается SIGKILL.

**Рестарт сервера:**
```
pg_ctl restart
```
Повторный запуск сервера производится аналогично остановке с дальнейшим его запуском, за исключением того, что pg_ctl использует аргументы, которые были переданы при предыдущем запуске кластера